# Тестовое задание

## Условие задания

Задание - взять этот шаблон, и модернизировать регистрацию через email и пароль - добавить функционал подтверждения email (мультиязычный) - при регистрации дополнительно передается locale пользователя - пользователь после регистрации считается не проверенным, ему высылается письмо для подтверждения на его языке - подтверждение само делается вызовом API, клиентский интерфейс делать не нужно. Токен имеет ограниченное время жизни, задается параметрами в переменной окружения. Для почты можно использовать варианты отсюда - https://github.com/kriasoft/nodejs-api-starter/tree/master/src/emails или предложить свои. Модифицировать тесты, чтобы проверялся новый функционал.

## Установка и запуск

Склонировать репозиторий

```bash
git clone https://tormozz48@bitbucket.org/tormozz48/kasperskiy.git
cd kasperskiy
```

Установить npm-зависимости:
```bash
npm install
```

Установить переменные окружения:
```bash
cp .env.example .env
```

## Локальный запуск

```bash
npm run dev
```

## Запуск тестов

```bash
# run all tests with Mocha
yarn test

# run unit tests
yarn test:unit

# run integration tests
yarn test:integration

# run all tests and watch for changes
yarn test:watch

# open nyc test coverage reports
yarn coverage
```

## Что было сделано

В [модель пользователя](./src/api/models/user.model.js) были добавлены 2 новых поля:

* `locale` - строковый тип. Значение по умолчанию `en`.
* `confirmed` - логический тип. Значение по умолчанию `false`.

`locale` предназначен для хранения локали пользователя, которую он указывает при регистрации.

`confirmed` - это флаг для обозначения статуса подтверждения регистрации.

В метод `register` [контроллера авторизации](./src/api/controllers/auth.controller.js),
добавлен вызов метода для отправки e-mail для зарегистрированного пользователя.

Добавлен новый метод `confirm` в [контроллер авторизации](./src/api/controllers/auth.controller.js), который обрабатывает POST запросы по ручке
`/v1/auth/confirm` для подтверждения регистрации. В этом методе:

* В базе данных (БД) происходит поиск пользователя с переданным `id` в теле запроса.
* Для найденного пользователя в поле `confirmed` выставляется значение `true`
* Происходит сохранение измененного пользователя в БД.
* Возвращается response, который содержит структуру аналогичную той, которая возвращается при регистрации пользователя.

Добавлен новый [модуль](./src/config/mail.js) который предоставляет методы для отправки сообщений по e-mail.

* Есть общий метод `sendMessage`, который может быть использован в другой части приложения.
* Есть специализированный метод `sendConfirmationMessage`, который предназначен именно для отправки письма-подтверждения регистрации.

Добавлен новый [модуль](./src/api/utils/mailHelper.js), в задачу которого входит формирование нужных `subject`(заголовка) и `content`(тела) в зависимости от переданной локали и дополнительных данных, например `id` пользователя. Здесь также предусмотрена возможность расширения для отправки сообщений с другим назначением.

Добавлены тесты для проверки новой функциональности:

[Файл тестов](./src/api/tests/integration/auth.test.js)

Тесты:
* Authentication API
   * POST /v1/auth/register
        * `should send confirmation message to given user e-mail`
        * `should use provided user locale to send message with corresponded language`
        * `should register new user with unconfirmed status`
    * POST /v1/auth/confirm
        * `should set confirmation status to true`

## Примечания

1. Для формирования тела письма я использовал шаблонизатор, который предоставляет `lodash`
c помощью метода `_.template`. Здесь конечно можно было использовать более продвинутые шаблонизаторы вроде `pug`, `handlebars` и пр., но я посчитал, что `_.template` будет достаточно для реализации данной задачи.

2. В письме вызов ручки API `/v1/auth/confirm` для подтверждения регистрации
осуществляется с помощью метода `POST`. Для этого в теле письма сформирована форма отправки
с соответствующим action-ом.
**!** вообще после подтверждения регистрации пользователь должен переходить на сайт и видеть соответствующее сообщение, но, так как интерфейса не предусмотрено, я не стал это реализовывать.

3. По-хорошему нужно дополнительно предусмотреть обработку ошибки в методе `confirm` для случаев когда пользователь не был найден в БД по указанному `id`.

4. Возможно нужно как-то дополнительно обрабатывать ошибку при отправке e-mail и фейлить всю регистрацию.

5. Есть небольшой недостаток в функциональности отправки сообщений. Для каждой отправки создается новый транспорт. Это пришлось сделать для того, чтобы можно было застабать метод отправки сообщений в тестах, проверять его вызов и параметры с которыми он был вызван.

6. Дополнительно подключил библиотеку `sinon-chai` для соответствующих ассертов.

7. В тексте задания таже упоминался токен авторизации: "Токен имеет ограниченное время жизни, задается параметрами в переменной окружения". Да, такое поведение уже реализовано
на уровне boilerplate. Здесь я не понял: нужно ли было что-то делать дополнительно?

## Оценка по времени

Разбиваем задачу на составляющие:

1. Модификация модели
2. Реализация модуля отправки сообщений
3. Реализация модуля для формирования сообщения
4. Добавление нового роута /v1/auth/confirm
5. Правка и добавление новых тестов

При этом все "запчасти" для решения данной задачи существуют
и их внедрение не представляет больших сложностей.

Итого (пессимистичная оценка):

1. Модификация модели (0.5 ч)
2. Реализация модуля отправки сообщений (0.5 ч)
3. Реализация модуля для формирования сообщения (1.0 ч)
4. Добавление нового роута /v1/auth/confirm (0.5 ч)
5. Правка и добавление новых тестов (1.0 ч)

Всего: 4.5 часа

На практике с учетом изучения структуры проекта задание заняло около 2.5 часов.